BBC: 中國大城市以外 普通話普及率不足40%

中國表示，希望在2020年前讓80%的中國公民能夠說普通話。
中國政府表示，目前普通話使用者的比例是70%，因此仍然有4億人說其他方言和語言。
中國還希望提高教師說普通話的能力，特別是在少數民族地區教師講普通話的能力。

中國有大量地方方言，中國政府希望縮小地區和不同地區人群的差異。
記者說，在中國一些地方，一個鄉村裏的村民可能不明白隔兩個村莊以外人的方言。
中國政府希望改變目前的狀況。儘管在大城市的大部分人懂普通話，但在中國一些地方只有40%的人能夠說普通話。